{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen paljude puude v√§rv."},{"text":"Sa v√µid mind leida mingist valdkonnast."},{"text":"M√µned loomad s√∂√∂vad mind √§ra, et saada energiat."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja ilusad v√§rvid. Mesilased armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."},{"text":"Kasvatan seemnest."},{"text":"Sa v√µid mulle kingituseks anda."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan puu otsas ja olen punane, roheline v√µi kollane. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Minuga saab pirukat teha."},{"text":"Vajan kasvamiseks puud."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on palju oksi. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Sa v√µid minust asju ehitada."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle v√§ga."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad n√µelad ja p√ºsivad aastaringselt rohelised. Sa kaunistad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma l√µhnan nagu mets."},{"text":"‚≠ê Mind v√µib kaunistada kaunistustega."},{"text":"Esinejad l√§hevad minu alla."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja olen roheline, punane v√µi lilla. Sa v√µid minust mahla teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Kasvanud inimesed joovad mind vahel p√§rast kisklemist."},{"text":"Sa valid mind s√ºgisel."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning olen oran≈æ nii v√§ljast kui seest. Inimesed nikerdavad mulle Halloweeniks n√§od sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oktoobris populaarne kaunistus."},{"text":"Sa v√µid minust piruka teha."},{"text":"Kasvan plaastris."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Cantaloupe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja mul on ilusad lilled. Ole ettevaatlik, sest mul on okkad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse sageli armastuse kingituseks."},{"text":"Mu okkad v√µivad sind torkida."},{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides nagu punane, roosa ja valge."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu pisike puu."},{"text":"Ma olen sulle hea."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi. Ma l√§hen teele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, sinine v√µi valge."},{"text":"Pered s√µidavad minus."},{"text":"Ô∏è Vajan liikumiseks teed."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lohe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in radadel ja suudan korraga vedada paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva choo-choo h√§√§lt."},{"text":"Ô∏èJ√§lgin spetsiaalset metallist tehtud teed."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga koos s√µita"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin inimesi √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui part."},{"text":"üòÄ Mul on vaja vett, et liikuda."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"√ïhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja, et sa pedaale l√ºkkaksid."},{"text":"Mul on kell, mida saab heliseda."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Sa v√µid maha kukkuda, kui sa ei tasakaalusta!"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja punane ning aitan tulekahjusid kustutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva sireen."},{"text":"Pihustan vett."},{"text":"Tulet√µrjujad s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Lapsi viin iga p√§ev kooli. Olen kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peatumism√§rk, mis tuleb v√§lja."},{"text":"Lapsed s√µidavad minus."},{"text":"K√§in igal hommikul samas kohas."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Reisin kosmoses, kaugel Maast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ K√§in v√§ga kiiresti."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Reisin teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Suumin l√§bi linna inimesi kogudes ja maha visates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on arvesti, mis loeb, kui palju sa v√µlgu oled."},{"text":"Sa v√µid mind teatud asukohta kutsuda."},{"text":"Olen tavaliselt kollane, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Monster veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Aitan haigetel kiiresti haiglasse j√µuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled."},{"text":"Parameedikud t√∂√∂tavad minus."},{"text":"Toon inimesed haiglasse"}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Toruveok","isCorrect":false},{"label":"Pumbaveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}